\begin{cvletter}

\lettersection{Ma candidature}
OVH est un hébergeur Internet de renommée mondiale aux services innovant et de qualité. Vous recherchez de nouveaux collaborateurs et j'ai été intéressé dans le domaine du développement Perl.

Depuis une formation d'un an à l'AFPA en 2008, j'ai travaillé dans le domaine du développement web, essentiellement au sein de la SCOP Etyssa qui fournit des services pour les collectivités locales. En 2011, j'ai commencé à m'intéresser à Perl et à son écosystème en développant quelques outils et participant à des conférences et hackathons. Mes expériences professionnelles ne reflètent pas beaucoup cet intérêt, mais j'ai quand même pu prendre en charge un module sur le CPAN et développer quelques outils d'automatisation de backups de bases de données et de test d'APIs. Je suis particulièrement attaché à la culture du Test Driven Development de ce langage.

Ayant travaillé majoritairement dans des TPEs (moins de 10 personnes), les tâches que j'ai résolues sont assez variées, allant de la maintenance d'un grande application JavaEE au développement front-end, en passant par l'administration de serveurs Linux. À noter que mon intérêt pour l'informatique, le développement date de la période de mes études, vers 2005, dans un contexte où ce n'est pas 'au programme' (secteur artistique). J'ai depuis pris en charge la maintenance de quelques serveurs pour divers projets

%% La CGT est un syndicat historique permettant aux travailleurs de s'organiser afin de défendre leurs droits et de bâtir un monde plus juste. Vous recherchez un.e développeur.e informatique, dans dans le cadre du développement et de la refonte de vos outils partagés.

%% Depuis une formation à l'AFPA en 2008-2009, j'ai travaillé dans le domaine du développement web, essentiellement au sein d'une coopérative (SCOP) fournissant des services pour les collectivités locales.

%% Mon expérience est assez variée, avec des connaissances poussées en programmation objet, en test logiciel dans le cadre de démarches qualité, en développement front-end et en administration de serveurs open-source. Je suis particulièrement attentif à la bonne qualité de mon travail. J'aime les équipes bienveillantes, mixtes et structurées. Je suis rodé à l'échange trans-disciplinaire et tout à fait à même d'échanger avec différents interlocuteur.e.s (par exemple en dehors du service informatique). Actuellement en recherche d'emploi, je suis disponible immédiatement.

%% Travailler pour la CGT serait une occasion unique pour mettre mes compétences au service d'une cause ayant un sens fort. Dans ce sens, je vous invite à examiner cette candidature et je me tiens à votre disposition pour un éventuel entretien.

%% J'ai connu Alpha Taxis en tant que client et garde un très bon souvenir des quelques courses que j'ai effectuées dans vos voitures avec des chauffeurs très professionnels.

%% \lettersection{A propos de moi}
%% Travaillant en SCOP depuis 2013 et intéresse par ce modèle d'entreprise, je m'étais naturellement tourné vers vous, n'étant pas du tout convaincu par le modèle social offert par les VTC de Über et compagnie.

%% Aujourd'hui en recherche d'emploi, je m'adresse à vous afin de vous proposer mes services en tant qu'informaticien. Mon expérience est surtout celle des Très Petites Entreprises, donc cela va du développement (ma compétence principale) à l'administration système en passant par le support utilisateur.

%% Si vous avez des besoins allant dans ce sens pour vos sites web, vos applications mobiles ou vos serveurs, je serai heureux de pouvoir travailler avec vous.

\end{cvletter}
